# PHP: The Right Way

## Giriş

Bu _PHP: The Right Way_ projesi için Github Pages "repo"sudur.

* Bu site bir Jekyll projesidir.
* Her bölüm ve alt bölümleri "_posts/" dizininde bir Markdown dosyasıdır.
* Her alt bölümün başında `isChild: true` vardır.
* Sayfa yapıları ve navigasyon otomatik oluşturulur.

## Tanıtım

_PHP: The Right Way_ sitenizde tanıtmak için bir banner'ı vardır. Bu konuda yardım edin ki yeni PHP geliştiricileri kaliteli bilgiyi nerde bulacaklarını bilsinler.

[See Banner Images](http://www.phptherightway.com/banners.html)

## Nasıl Katkıda Bulunabilirim

1. Fork edin ve düzenleyin.
2. İsterseniz [Jekyll](https://github.com/mojombo/jekyll/) ile [Ruby](https://rvm.io/rvm/install/) üzerinden kendi bilgisayarınızda görüntüleyebilirsiniz.
3. Değerlendirilmesi için "Pull Request" isteği gönderin.

### Katılımcı Rehberi

1. Use American English spelling (*sadece İngilizce repo için*)
2. Tab karakteri yerine 4 karakter boşluk kullanın.
3. Tüm yazıyı 120 karaktere sarmaya çalışın.
4. Kod örnekleri için [PSR-1](https://github.com/php-fig/fig-standards/blob/master/accepted/PSR-1-basic-coding-standard.md) veya daha büyük standartlara bağlı kalın.

## Linkler

<http://www.phptherightway.com>

* [English](http://www.phptherightway.com)
* [Catalan](http://ca.phptherightway.com)
* [Chinese](http://wulijun.github.com/php-the-right-way)
* [Japanese](http://ja.phptherightway.com)
* [Korean](http://wafe.github.io/php-the-right-way)
* [Italian](http://it.phptherightway.com)
* [Polish](http://pl.phptherightway.com)
* [Portuguese](http://br.phptherightway.com)
* [Russian](http://getjump.github.io/ru-php-the-right-way)
* [Spanish](http://es.phptherightway.com)
* [Ukrainian](http://iflista.github.com/php-the-right-way)
* [Bulgarian](http://bg.phptherightway.com)
* [German](http://rwetzlmayr.github.io/php-the-right-way)
* [Turkish](http://hkulekci.github.io/php-the-right-way/)
* [Slovenian](http://sl.phptherightway.com)

### Çeviri

Eğer _PHP: The Right Way_'i çevirmek istiyorsanız, repo'yu fork edin ve kendi github hesabınızdan yayınlayın. Ana dökümandan çevirinize bağlantı vereceğiz.

Parçalanmaları ve okuyucu karışıklığını önlemek için lütfen birini seçin :

1. Github sayfanıza bağlantı vermek `[username].github.com/php-the-right-way`
2. Github sayfanıza subdomain ile bağlantı vermek (e.g. "ru.phptherightway.com")

Eğer bir subdomain kullanıyorsanız `CNAME` dosyasına domain bilgilerinizi giriniz ve DNS kurulumu için bize başvurun. Subdomain kullanmıyorsanız, `CNAME` dosaysını tamamen silin aksi durumda kendi fork'unuz çalışmayacaktır.

Çeviriniz bittiğinde bize bildirmek için bir issue(konu) açın .

## Niçin

Son zamanlarda PHP topluluğunun yetersizliği hakkında bir çok tartışma oldu. Bu repo bu problemi çözmeyi hedeflemektedir.

## Kim

Adım [Josh Lockhart](http://twitter.com/codeguy).[Slim Framework](http://www.slimframework.com/)'ün yazarıyım, ve [New Media Campaigns](http://www.newmediacampaigns.com/) şirketinde çalışmaktayım.

### Collaborators

* [Kris Jordan](http://krisjordan.com/)
* [Phil Sturgeon](http://philsturgeon.co.uk/)

## Lisans

[Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 3.0 Unported License](http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
